【成報】小明遊北京 太陽不同了

【評論文章 漢江泄】

自梁振英自行了斷「連任特首」之路後，全城振奮，高呼香港有希望。隨後，中聯辦主任張曉明接連缺席兩項公開活動，港人熱切關注，但不是記掛他，而是希望他從此消失，因此乃另一喜訊，意味中央核心整頓中聯辦的烏煙瘴氣作風，決心改變香港混沌的政局。據講，有人曾見張曉明北京遊，觀看如常升起的太陽，但心情或不一樣。已被檢察機關起訴的前華潤（集團）有限公司總經理宋林案件牽更複雜的巨貪，而中聯辦運作也掀起不少疑團；加上「小明」任內，建制在四個選舉都失利，內地不同部門也需要進一步查問。

梁振英於上周五（9日）宣布不角逐連任後，其密友張曉明繼上周六（10日）臨時缺席工展會。

缺席大屠殺死難者公祭日

昨天上午，特區政府在海防博物館舉行「南京大屠殺死難者國家公祭日」紀念儀式，梁振英率官員出席，全國政協副主席董建華、解放軍駐香港部隊參謀長何啟茂、外交部駐港公署副特派員胡建中亦有到場，但張曉明竟然缺席，由殷曉靜代為出席。

「小明」去哪兒呢？這是香港網絡的熱門話題，政圈中人也奔走查問：是雙規？是開會？是旅遊？網民更妙話連篇，說他轉行去寫書法，因可賣得逾千萬元；有說他去了「曬太陽」；有說中紀委約他飲咖啡；也有網民說要問問《成報》漢江泄。筆者先旨聲明，小明不是本人密友，也非同道，不知他近況，但據探子回報，曾在北京見過小明的蹤影，而內地有關部門對中聯辦運作也感興趣，或者會約訪，有不少事情要向他請教。

其中，前華潤高層宋林案，更與張曉明有關聯。檢察機關早前的公訴（即香港的「落案起訴」意思），指控宋林利用擔任華潤（集團）有限公司總經理、董事長等職務上的便利，為他人牟取利益，索取、非法收受他人巨額財物；利用擔任華潤創業有限公司總經理、華潤（集團）有限公司董事長等職務上的便利，非法佔有巨額公共財物，依法應當以受賄罪、貪污罪追究其刑事責任。

起訴內容所述的「他人」是誰呢？宋林為哪人牟利益呢？收受誰的巨額財物呢？雖然未有提及，但肯定當局已掌握證據。這些「他人」的身份，待宋林被庭審時，就會揭盅。

挾查宋林影響梁特管治威信

據了解，在中央層面，有「大老虎」阻止調查這宗案件，在香港，張曉明及前港澳辦主任廖暉也涉嫌向宋林提供「保護傘」，有人以中聯辦名義向特首梁振英推薦出任特區政府多項公職，包括廉署道德發展諮詢委員會主席、特區政府經濟發展委員會委員及香港太平紳士；期間，有人向中央核心施壓，揚言調查宋林會影響梁振英管治威信，影響「一國兩制」和香港的繁榮穩定，影響特區政府的公信力，結果令到宋林案拖延逾年。

張曉明與宋林關係深厚，80年代已認識，有說宋林被揭以他為首的華潤高層，一餐飯豪食逾百萬元、出差是坐包機等，揮霍無度。在宋林案件，張曉明的角色為何，尚待了解。然而，從黨治來說，張曉明作為高級幹部，必須忠於職守、敢於擔當、積極作為；監督就在眼前，自重、自省、自警、自律意識明顯增強，然而單看擺在眼前的材料，似乎值得商榷。

除了生活作風及政治紀律外，工作表現也是重要檢討項目。張曉明本身長期從事港澳問題研究，本是合適人選派駐香港後，結合親身感受，以及與香港社會各界溝通後，向中央作出更精準而符合國情港情的意見，惟事與願違。

虛報選舉成果 未有敢於擔當

張曉明於2012年履新後，歷經四次重大選，包括去年年底的區議會選舉、今年1月立法會新東補選、今年9月立法會選舉，以及前日（11日）的特首選委選舉。不過，每次選舉均見中聯辦「協調」建制失敗、製造建制陣營之間矛盾、泛民成功搶灘，奪得議席數目增加，甚至「播獨」，把「偽港獨派」送進議會。

張曉明作為中聯辦主任，雖非要負上全部責任，但最肯定的一環，是長期駐港都未能準確分析形勢，提供詳盡及公正的資料予中央核心作研判，只顧虛報選舉成果，指示「西環喉舌」《文匯》及《大公》製造有利輿論，自命「大獲全勝」。故此，張曉明必須問責。

「小明」何時回來？再露面是否等於沒事？這些訊號僅能參考，因今時今日內地抓問題官員是快狠準，例如「上午亮相，下午被捕」的情況比比皆是。

成報串得起！

又可以binc
邊個話成報冇料話

成報同大紀元今鋪正宗逆轉勝